Ich versichere, dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig und nur unter Verwendung der
angegebenen Quellen und Hilfsmittel angefertigt habe, insbesondere sind wörtliche oder
sinngemäße Zitate als solche gekennzeichnet. Mir ist bekannt, dass Zuwiderhandlung auch
nachträglich zur Aberkennung des Abschlusses führen kann.
Ich versichere, dass das elektronische Exemplar mit den gedruckten Exemplaren übereinstimmt.
\par
\vspace{1\baselineskip}
\begin{multicols}{3}
  Ort:\par
  \columnbreak
  
  Datum:\par
  \columnbreak

 Unterschrift:\par
\end{multicols}
